\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}

\title{Erstes Dokument}
\author{Peter}
\date{26.08.2021}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\newpage



\section{Einleitung}

Da ich gerade LaTeX neu installiere, stehe ich vor der Wahl eines geeigneten Editors. Ich verwende Windows. Der Editor soll nicht zu komplex und schwierig sein, aber möglichst vieles können, damit ich nicht später steckenbleibe, weil was nicht geht oder irgendwas zur Anzeige fehlt. Ich habe noch nicht entschieden, ob ich MiKTeX oder TeX Live drauf mache, das ist für den Editor ja vermutlich egal. Siehe Abbildung \ref{V1}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=12cm]{Bilder/allgraph.pdf}
\caption{allgraph}
\label{V1}
\end{center}
\end{figure}


\subsection{Formeln}

\LaTeX() Dieser Editor ist bei MiKTeX und TeX Live für Windows bereits dabei. Er ist TeXShop, einem LaTeX-Editor unter OS X, nachempfunden.
Mit dem integrierten PDF-Viewer, der auch Vorwärtssuche (Springen vom Quelltext in den Viewer) und Rückwärtssuche (Springen vom Viewer in den Quelltext) unterstützt, erleichtert er besonders Anfängern die Installation und liefert schnelle Anfangserfolge. Das gilt ebenso für die eher schlichte Oberfläche und den überschaubaren Funktionsumfang.
Die voreingestellte Codierung ist übrigens UTF-8. Damit ist er nicht nur für die Zukunft gerüstet und ermöglicht das Arbeiten in einer heterogenen Arbeitsgruppe, er ist auch bestens für Arbeiten mit XeLaTeX und luaLaTeX geeignet.
Eine Projektverwaltung oder ähnliches existiert jedoch nicht.
Aus den öffentlichen Quellen kann man den Editor für jede Plattform compilieren, für die das Qt-Toolkit zur Verfügung steht.


\begin{align}
E &= mc^2							\\
m &= \frac{m_0}{\sqrt{1-\frac{v^2}{c^2}}}
\end{align}





\end{document}

















